一年過去，其實身邊好多手足既問題要大家正視一下

過去既一年，有好多大大小小既名字係我哋身邊出現，但更多既係無名無姓默默為我哋呢個香港付出。當大家都踴躍為那些有名有姓的手足提供不同程度的協助時，身邊卻原來有一班年青人因運動而產生既問題未得到正視。

呢一班年青人因為屋企人持不同的政見而引致同家人對立，有部分要到朋友家暫住，部分因為要避免同屋企人爭吵而每日要在街上流連直到家人都瞓了才可以返屋企，一部分有經濟能力的會選擇租劏房，但奈何武漢肺炎爆發引致負擔沉重。部分人更因運動或疫情而失去工作

因此HongKongers Home希望透過大眾力量去幫助這班為香港默默負出而不求回報既年青人。

首階段我們會主力幫助18-25歲有需要的年青人尋找一個居所。
**17歲或以下因法律問題未能提供協助，但如有緊急需要亦可與我們聯絡*

正常情況下HongKongers Home會為合資格申請人提供不多於兩個月的寄宿費用及生活費用資助，以確保資源不被濫用。

首階段計劃希望籌募港幣60萬以幫助50-60位有需要的手足。

希望各位除咗捐款外，有能力的請加入我哋寄宿家庭計劃，以一個相對便宜的價錢提供住宿及膳食俾這班年青人。

**如果你不是18-25歲但因各種原因而家急切需要也歡迎與我們聯絡。

—————————————————————
另外到今日仲未有VPN既 麻煩花小小時間搞咗佢

如果你有需要請填寫Google Form 收到申請後我們會為你作出簡單審核以確保資源不會被濫用。

另外為確保寄宿家庭的安全，入住時有部份規矩必須要遵守。

如你有朋友需要協助歡迎將以下Google Form連結傳送俾佢。

我們懇請有能力既手足可以提供地方俾年青人入住。
現階段HongKongers Home會提供兩類寄宿家庭。
第一類 純住宿家庭 - 每月收費不多於港幣$3,000元
第二類 連膳食家庭(最小提供早餐及晚餐) - 每月收費不多於$4,500元

所有入住的申請人都需要遵守HongKongers Home及寄宿家庭所提出的合理要求以確保雙方的安全。

如你有興趣成為寄宿家庭請填寫以下Google Form

如何相信你不是食人血？

下 乜資料都無就叫貨金?

如果每一樣野都用呢個思維 大家可以唔洗再堅持落去

或者你有無更好嘅方法？

一係你提供資料
唔提供資料我就建議你轉模式
直接配對家長及host
家長直接俾錢host做埋due d
你呢啲資料都冇
手足係咪存在過都無從考究

治標唔治本，最終問題都係要交返俾呢d家庭三口六面搞掂。
宜家都完左仲搞呢d野，好有呃錢味道囉

就係過咗一年 發現仲有呢個問題係到 所以先幾個朋友想諗方法去幫班小朋友

理解你既思維
咁我哋可以先推咗俾有需要既人做登記先

我哋不嬲靠哩個思維行落去架喎。
唔洗fc，人人搞眾籌，五毛又搞，黑警又搞，藍絲又搞，咁先行唔到落去。

我唔知你係咪真手足，但行事前請諗下個實際情況可唔可行先。

最實際要揾出名人fc，好似612 星火咁。
即使612咁名人出黎，而家仲俾人屌緊。
你一個冇人識嘅人，點令人信服？

LM睇咩都無問就講食人血饅頭 呃錢 搵香港人錢

我都係手足

有無人捐比我

當成樣嘢係真 搞手亦有心 但以前有冇相近類型嘅活動經驗先？

上年10月開始一直同朋友都有做相關既野
不過一直都只係朋友間暗底做
本身諗住都係短暫既野嚟
但發覺過咗一年依然有呢個問題
加上今年武肺問題令好多手足可以選擇既更小

但我哋幾個人既能力始終有限 所以希望可以用呢個方法幫手集合大家既力量去幫助一班為我哋付出嘅人

可能呢個未必係最好既方法 所以都希望大家如果有咩意見可以一齊分享下
唔希望見到大家淨係留低一句質疑既說話 而係一齊努力去幫番香港人

推俾更多手足睇
如果你有需要請填google form

加油

不過就以上目的 覺得比起提供住宿 心理教育先更逼切

如果預計長期抗爭就必須融入生活 家庭生活 人際關係必須要學識調整 當然極端例子就冇辦法

開頭會好小心唔點講太多野。慢慢耐咗傾多咗會發覺佢哋既諗法真係好勁同好有理想。不過好多野我哋都會保持點到即止，唔會問佢去邊嚟或者做咩嚟。每次見佢出去只會講聲加油同小心，但亦都試過有好重無力感既事發生。

不過屋企因素真係會好影響佢哋既心理，我哋好難想像班藍屍對自己仔女講既野可以有幾過份。有時只係聽都覺得點解會有父母咁樣話自己啲仔女，更何況佢哋就係實實在在既仔女去聽自己父母咁樣話佢哋。開頭覺得只係俾個容身之所佢哋，慢慢發覺一間房對佢哋嚟講亦都係一份肯定 俾佢哋知道好多人同佢哋同路。

所以希望大家有能力既家長可以同我哋一齊企出嚟幫助佢哋

有能力既家長請填form加入我哋

有需要既手足可以同我哋聯絡

有需要既手足同我哋聯絡 我哋會盡力幫忙